\documentclass[letterpaper,12pt,oneside,final]{book}
%%
%%  Template de mémoire de maîtrise ou thèse de doctorat.
%%  Normalement, il n'est pas nécessaire de modifier ce document
%%  sauf pour changer les noms des fichiers à inclure.
%%
%%  Version: 2014-10-28
%%
%%  Accepte les caractères accentués dans le document (UTF-8).
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%
%% Utilisation de natbib pour les citations et la bibliographie.
\usepackage{natbib}
%%
%% Support pour l'anglais et le français (français par défaut).
%\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{lmodern}      % Police de caractères plus complète et généralement indistinguable visuellement de la police standard de LaTeX (Computer Modern).
\usepackage[T1]{fontenc}  % Bon encodage des caractères pour qu'Acrobat Reader reconnaisse les accents et les ligatures telles que ffi.
\usepackage[english,frenchb]{babel} % le langage par défaut est le dernier de la liste, c'est-à-dire français
%%
%% Charge le module d'affichage graphique.
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}  % Permet d'utiliser des .eps avec pdfLaTeX.
%%
%% Recherche des images dans les répertoires.
\graphicspath{{./images/}{./dia/}{./gnuplot/}}
%%
%% Un float peut apparaître seulement après sa définition, jamais avant.
\usepackage{flafter,placeins}
%%
%% Autres packages.
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{longtable}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{xspace}
\usepackage{url}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{amssymb}
% \usepackage{amsfont}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{epigraph}
\setlength\epigraphwidth{8cm}
\setlength\epigraphrule{0pt}

\makeatletter
\patchcmd{\epigraph}{\@epitext{#1}}{\itshape\@epitext{#1}}{}{}
\makeatother

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata,calc,positioning,shapes}
% ,fit}
% \usepackage{tikz-3dplot}
\AtBeginEnvironment{tikzpicture}{\shorthandoff{:}}
\AtBeginEnvironment{figure}{\shorthandoff{:}}
% \tikzset{
%     every picture/.prefix style={
%         execute at begin picture=\shorthandoff{:}
%     }
% }
\tikzstyle{every picture}+=[initial text=]
\tikzstyle{every state}+=[inner sep=1pt,minimum size=25pt]


\makeatletter
\tikzset{
  through point/.style={
    to path={%
      \pgfextra{%
        \tikz@scan@one@point\pgfutil@firstofone(\tikztostart)\relax
        \pgfmathsetmacro{\pt@sx}{\pgf@x * 0.03514598035}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@sy}{\pgf@y * 0.03514598035}%
        \tikz@scan@one@point\pgfutil@firstofone#1\relax
        \pgfmathsetmacro{\pt@ax}{\pgf@x * 0.03514598035 - \pt@sx}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@ay}{\pgf@y * 0.03514598035 - \pt@sy}%
        \tikz@scan@one@point\pgfutil@firstofone(\tikztotarget)\relax
        \pgfmathsetmacro{\pt@ex}{\pgf@x * 0.03514598035 - \pt@sx}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@ey}{\pgf@y * 0.03514598035 - \pt@sy}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@len}{\pt@ex * \pt@ex + \pt@ey * \pt@ey}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@t}{(\pt@ax * \pt@ex + \pt@ay * \pt@ey)/\pt@len}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@t}{(\pt@t > .5 ? 1 - \pt@t : \pt@t)}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@h}{(\pt@ax * \pt@ey - \pt@ay * \pt@ex)/\pt@len}%
        \pgfmathsetmacro{\pt@y}{\pt@h/(3 * \pt@t * (1 - \pt@t))}%
      }
      (\tikztostart) .. controls +(\pt@t * \pt@ex + \pt@y * \pt@ey, \pt@t * \pt@ey - \pt@y * \pt@ex) and +(-\pt@t * \pt@ex + \pt@y * \pt@ey, -\pt@t * \pt@ey - \pt@y * \pt@ex) .. (\tikztotarget)
    }
  }
}
\makeatother


\usepackage[linesnumbered,commentsnumbered,lined,boxed]{algorithm2e}
\SetAlgorithmName{Algorithme}{Liste des algorithmes}

%%
%% Support des acronymes.
\usepackage[nolist]{acronym}
\onehalfspacing                % Interligne 1.5.
%%
%% Définition d'un style de page avec seulement le numéro de page à
%% droite. On s'assure aussi que le style de page par défaut soit
%% d'afficher le numéro de page en haut à droite.
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{pagenumber}{\fancyhf{}\fancyhead[R]{\thepage}}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\makeatletter
\let\ps@plain=\ps@pagenumber
\makeatother
%%
%% Module qui permet la création des bookmarks dans un fichier PDF.
%\usepackage[dvipdfm]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}  % Hyperlien vers la figure plutôt que son titre.
\usepackage[caption=false]{subfig}
\makeatletter
\providecommand*{\toclevel@compteur}{0}
\makeatother
%%
%% Définitions spécifiques au format de rédaction de Poly.
\usepackage{MemoireThese}
%%
%% Définitions spécifiques à l'étudiant.
\include{0-Definitions_Etudiant}
\ifthenelse{\equal{\monDiplome}{M}}{
\newcommand\monSujet{Mémoire de maîtrise}
\newcommand\monDipl{Maîtrise ès sciences appliquées}
}{
\newcommand\monSujet{Thèse de doctorat}
\newcommand\monDipl{Philosophi\ae{} Doctor}
}
%%
%% Informations qui sont stockées dans un fichier PDF.
\hypersetup{
  pdftitle={\monTitre},
  pdfsubject={\monSujet},
  pdfauthor={\monPrenom{} \monNom},
  pdfkeywords={\mesMotsClef},
  bookmarksnumbered,
  pdfstartview={FitV},
  hidelinks,
  linktoc=all
}
%%
%% Il y a un document par chapitre du mémoire.
%%
%%
%% Commandes personnelles %%
\newcommand{\om}{\ensuremath{^{\omega}}}
\newcommand{\prob}{\ensuremath{{\bf P}}}
\newcommand{\Spec}{\ensuremath{\mathcal{S}}}
\newcommand{\satO}{\mathit{S\_imp}}
\newcommand{\sat}{\mathit{imp}}
\newcommand{\dist}{\ensuremath{\mathcal{D}ist}}
\newcommand{\rel}{\ensuremath{\mathcal{R}}}
\newcommand{\FExec}{\ensuremath{F\!Exec}}
\newcommand{\lst}{\mbox{lst}}
\newcommand{\polO}{\ensuremath{S\_PO_{l}}}

\newtheorem{mydef}{Définition}
\newtheorem*{myex}{Exemple}
\newtheorem*{rem}{Remarque}
\newtheorem{coro}{Corollaire}
\newtheorem{prop}{Proposition}
\newtheorem{mylem}{Lemme}
\newtheorem{mythm}{Théorème}




\begin{document}
%%
%% Page de titre du mémoire.
\frontmatter
% Compte optionellement la page de garde dans la pagination.
\ifthenelse{\equal{\PageGarde}{O}}{\addtocounter{page}{1}}{}
\thispagestyle{empty}%
\begin{center}%
\vspace*{\stretch{1}}
UNIVERSITÉ DE MONTRÉAL\\
\vspace*{\stretch{1}}
\MakeUppercase{\monTitre}\\
\vspace*{\stretch{1}}
\MakeUppercase{\monPrenom~\monNom}\\
DÉPARTEMENT DE \MakeUppercase{\monDepartement}\\
ÉCOLE POLYTECHNIQUE DE MONTRÉAL\\
\vspace*{\stretch{1}}
\ifthenelse{\equal{\monDiplome}{M}}{MÉMOIRE PRÉSENTÉ}{THÈSE PRÉSENTÉE} EN VUE DE L'OBTENTION\\
DU DIPLÔME DE \MakeUppercase{\monDipl}\\
(\MakeUppercase{\maDiscipline})\\
\MakeUppercase{\moisDepot} \anneeDepot
\end{center}%
\vspace*{\stretch{1}}
\copyright~\monPrenom~\monNom, \anneeDepot.
%%
%% Identification des membres du jury.
%%
\newpage\thispagestyle{empty}%
\begin{center}%
\vspace*{\stretch{2}}
\ul{UNIVERSITÉ DE MONTRÉAL}\\
\vspace*{\stretch{1}}
\ul{ÉCOLE POLYTECHNIQUE DE MONTRÉAL}\\
\vspace*{\stretch{2}}
Ce\ifthenelse{\equal{\monDiplome}{M}}{~mémoire intitulé}{tte thèse intitulée}:\\
\vspace*{\stretch{1}}
\MakeUppercase{\monTitre}\\
\vspace*{\stretch{2}}
\end{center}%
\begin{flushleft}
présenté\ifthenelse{\equal{\monDiplome}{M}}{}{e}
par:~\ul{\mbox{\MakeUppercase{\monNom} \monPrenom}}\\
en vue de l'obtention du diplôme de:~\ul{\mbox{\monDipl}}\\
a été dûment accepté\ifthenelse{\equal{\monDiplome}{M}}{}{e} par le jury d'examen constitué de:\end{flushleft}
\vspace*{\stretch{2}}
\monJury
%%
\pagestyle{pagenumber}%
\include{1-Dedicace}          % Dédicace du document.
\include{2-Remerciements}     % Remerciements.
\include{3-Resume_sujet}      % Résumé du sujet en français.
\include{3-Abstract}          % Résumé du sujet en anglais.

{\setlength{\parskip}{0pt}
%%
%% Table des matières.
\renewcommand\contentsname{TABLE DES MATIÈRES}
\tableofcontents
%%
%% Liste des tableaux.
\renewcommand\listtablename{LISTE DES TABLEAUX}
\listoftables
%%
%% Table des figures.
\renewcommand\listfigurename{LISTE DES FIGURES}
\listoffigures
%%
%% Liste des annexes au besoin.
}


\include{4-Sigles_Abrev}       % Liste des sigles et abréviations.
\ifthenelse{\equal{\AnnexesPresentes}{O}}{\listofappendices}{}
\mainmatter
\include{5-Introduction}       % Introduction au sujet de recherche.
\include{6-Revue_litterature}  % Revue de littérature.
\include{7-Preliminaires}
\include{7-Theme1}             % Premier thème (Doctorat) ou "Détails de la Solution" (Maîtrise).
\include{7-Resultats}
\include{7-Theme2}             % Second thème (Doctorat) ou "Résultats théoriques et expérimentaux" (Maîtrise).
%\include{7-Theme3}             % Troisième thème (Doctorat) ou effacez ce fichier si vous êtes à la Maîtrise.
\include{8-Conclusion}         % Conclusion.
%\backmatter
\renewcommand\bibname{RÉFÉRENCES}
\bibliography{Document}
%\bibliographystyle{polymtl}  % Format de la bibliographie.
% \bibliographystyle{IEEEtranSN-francais}  % Format de la bibliographie.
\bibliographystyle{plainnat-fr}  % Format de la bibliographie.

%
\ifthenelse{\equal{\AnnexesPresentes}{O}}{
\appendix%
\newcommand{\Annexe}[1]{\annexe{#1}\setcounter{figure}{0}\setcounter{table}{0}\setcounter{footnote}{0}}%
\include{9-Annexes}}{}
\end{document}
